%----------------------------------------------------------------------
% HEADER
% Einstellungen, Makros etc.
%----------------------------------------------------------------------
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,dvips,scrartcl,report]{thesis}
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,scrartcl,report]{book}
%\documentclass[12pt,a4paper,oneside,scrartcl,report]{thesis}

\documentclass[12pt,a4paper,twoside,scrartcl,report,ngerman]{thesis}
%\documentclass[12pt,a4paper,twoside,parskip=half]{scrreprt}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/06/01]

\usepackage{etex}
\usepackage{morewrites}

% Verwendete Pakete
\usepackage{ae}
\usepackage{times}
\usepackage[ngerman]{babel}					% Deutsche Besonderheiten (neue Rechtschreibung)
\usepackage[utf8]{inputenc}				% UTF-8
\usepackage[T1]{fontenc}						% T1-Schriften verwenden (statt CM)
\usepackage{textcomp}								% Zusätzliche Textsymbole von T1
\usepackage{makeidx}								% Index
\usepackage{fancyhdr}								% Definition von Kopf-/Fußzeilen
\usepackage{psboxit}
\usepackage{float}									% Gleitumgebungen
\usepackage{setspace}
\usepackage{doc}										% Für's BibTeX-Logo (Siehe vorlage.tex)
\usepackage{changebar}
\usepackage{listings}								% Formatierungen für Quellcode
%\usepackage{color}
\usepackage{multirow}
\usepackage{longtable}							% Tabellen über mehrere Seiten
\usepackage{multicol}								% Mehrspaltiger Satz
%\usepackage[german]{varioref}				% Variable Referenzen
\usepackage{lscape}									% Querformat
\usepackage{footnpag}								% Fußnoten: Nummerierung auf jeder Seite bei 1 beginnen
\usepackage[normalem]{ulem}					% Unterstreichung
\usepackage{xspace}
\usepackage[bottom,hang,marginal]{footmisc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[bf,SL,BF]{subfigure}
\usepackage{gastex}
\usepackage{array}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{comment}

% Die Algorithmus-Umgebung für Pseudocode
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{algorithm}
\numberwithin{algorithm}{chapter}
\renewcommand{\listalgorithmname}{Verzeichnis der Algorithmen} 
\renewcommand{\algorithmiccomment}[1]{// #1}
\floatname{algorithm}{Algorithmus}
\newcommand{\theHalgorithm}{\arabic{algorithm}}
%\setlength{\footnotemargin}{0pt}

% set font-style to computer modern sans-serif (cmss)
%\renewcommand{\sfdefault}{cmss}
%\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

%----------------------------------------------------------------------
% Besondere Einstellungen für PDF-Ausgabe.
% Es wird eine Fallunterscheidung getroffen und entsprechende Pakete
% eingebunden und Einstellungen vorgenommen.

% PDF oder DVI? Es wird ein Flag gesetzt.

% PDF Einstellungen
\RequirePackage{ifpdf}
\ifpdf
  \usepackage{graphicx}
  \pdfcompresslevel=9
  \usepackage{url}
  \usepackage[
  		pdftex, 
  		colorlinks=true,
  		linkcolor=blue,
  		urlcolor=blue,
 		citecolor=blue,
%  		linkcolor=black,
%  		urlcolor=black,
%  		citecolor=black,
  		plainpages=false,
  		pdfpagelabels,
		pdfstartview = FitH,
		bookmarks = true,
		bookmarksopen = true,
  		bookmarksnumbered=true,
		bookmarksdepth=3,
		bookmarksopenlevel=1,
			pdftitle={Gemeinsame Betriebssystemschnittstelle für heterogene Multiprozessoren}, %Title
			pdfauthor={Andreas Werner}, %Autor
			pdfkeywords={asymmetrische Multiprozessoren, Multiprozessoren, heterogene Multiprozessoren, ARINC 653, AUTOSAR OS, AUATOSAR, OSEK-OS, OSEK, POSIX} %Keywords
			]{hyperref}

%  \usepackage[pdfpagelabels,pdfstartview = FitH, bookmarksopen = true,
%  bookmarksnumbered = true, plainpages = false, hypertexnames = false]{hyperref}
  % PDF-Seite bei LScape-rotate drehen
  \makeatletter
  \@ifundefined{pdfpageattr}
    {}{\g@addto@macro{\landscape}{\pdfpageattr{/Rotate 90}}}
  \makeatother
  \usepackage[nameinlink,noabbrev]{cleveref}
  \crefname{lstlisting}{Quellcode}{Quellcode}
  \Crefname{lstlisting}{Quellcode}{Quellcode}
% DVI (oder andere Ausgabe) Einstellungen
\else
  \usepackage[dvips]{graphicx}		% Graphikunterstützung, auch JPG und PNG
  \newcommand{\url}[1]{#1}
\fi

% Erlaubt das Einbinden von JPGs in das Dokument (aus Paket [dvips]{graphicx}).
% Die JPGs werden zuvor nach EPS konvertiert. Die Größe (BoundingBox)ist in <datei>.bb
% festgelegt. Diese muß manuell durch ebb.exe erzeugt werden.
\DeclareGraphicsRule{.jpg}{eps}{.bb}{}

%-----------------------------------------------------------------------
% Seitenlayout festlegen
\voffset-1in
\hoffset-1in
\setlength{\oddsidemargin}{4cm}
\setlength{\evensidemargin}{2cm}
\topmargin15pt
\textwidth150mm
\textheight230mm
\footskip1.5cm
\headheight25pt

\pagestyle{fancyplain}

% Definition von Kopf- und Fußzeilen
\lhead[\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\rightmark}}]{\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\leftmark}}}
%\rhead[\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\leftmark}}]{\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\leftmark}}}
\rhead[\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\leftmark}}]{\fancyplain{}{\nouppercase{\sl\rightmark}}}
%-----------------------------------------------------------------------
% Definitionen für Quellcodes/Listings
\lstloadlanguages{Java, C}
\lstset{
  language=C,						% Java with AspectJ-Dialect
	tabsize=4,												% Tabulatorbreite
	linewidth=\linewidth,							% Width of a line
	breaklines=true,									% Break long lines
	breakatwhitespace=true,						% Only break at whitespaces
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily,	% Schriftart/-größe	
	numbers=left,											% Linenumbers left
	numberfirstline=false,						% Not: Always number 1. line
	numberstyle=\scriptsize,					% Größe der Zeilennummern
	stepnumber=1,											% Jede 2. Zeilennummer anzeigen
	numbersep=5pt,										% Abstand Nr - Quellcode
	showspaces=false,									% Spaces nicht anzeigen
	showtabs=false,										% Tabs nicht anzeigen
	showstringspaces=false,						% Don't show tabs in strings
	showlines=false,									% Leerzeilen am Sourceende weglassen
	extendedchars=true,								% ASCII-Zeichnen > 127 zulassen 
	identifierstyle=\bfseries,					% Identifier
	keywordstyle=\bfseries,						% Keywords
	commentstyle=\itshape,						% Style of comments
	stringstyle=\ttfamily,						% Strings (!= Keywords)
	flexiblecolumns=false,						% Use fixed width for fonts
	fontadjust=true,									% "Base width" nicht jede Zeile anpassen
	frame=trbl,												% Frame; trBL
	captionpos=b,											% Position of the caption
	aboveskip=25pt,										% Space between text and the top of the listing
}
\lstset{
inputencoding=utf8,
literate=%
{Ö}{{\"O}}1
{Ä}{{\"A}}1
{Ü}{{\"U}}1
{ß}{{\ss}}2
{ü}{{\"u}}1
{ä}{{\"a}}1
{ö}{{\"o}}1
}

%-----------------------------------------------------------------------
%VERZEICHNISSE 

\makeindex

% Namen für Quellcodes und Quellcode-Verzeichnis
\renewcommand\lstlistingname{\normalsize Quellcode}
\renewcommand\lstlistlistingname{Verzeichnis der Quellcodes}

% Layout für Literaturverzeichnis (BibTeX)
\bibliographystyle{alphadin}			% Alphab., Verfasser + Jahr (DIN 1502)

% Inhaltsverzeichnis
\setcounter{tocdepth}{1}
\setcounter{secnumdepth}{3}

\makeatother

%-----------------------------------------------------------------------
% Debug-Optionen - sollten fuer die Final Version gelöscht werden
%\vrefwarning
%\nochangebars
%\usepackage{showkeys}

% Tabellen über Seitengrenzen zulassen
\setlongtables

% Absatztrennung durch Abstand - keine Einrückung
\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% Abstand Text - Graphik (nur Mitten in Text)
\setlength{\intextsep}{25pt plus 3pt minus 2pt}
%-----------------------------------------------------------------------
% EIGENE KOMMANDOS
\PScommands
% \todo{<text>}: TODO-Hinweis
%\newcommand{\todo}[1]{\psboxit{box .7 setgray fill}{\spbox{\textbf{\textcolor{red}{TODO: [#1]}}}}\bigskip}
\newcommand{\todo}[1]{\colorbox{yellow}{\textbf{\textcolor{red}{TODO: [#1]}}}\par}
% \comment{<text>}: Kommentar, nicht im Dokument sichtbar
%\newcommand{\comment}[1]{}
% \markup{<test>}: Unterstrichener Text
\newcommand{\markup}[1]{\uline{#1}}
% \file{<text>}: Formatierung für Dateinamen
\newcommand{\file}[1]{{\sffamily #1}}
% \code{<text>}: Formatierung von "Code" (Klassenname, Methodennamen etc.) im Fließtext
\newcommand{\code}[1]{\mbox{\texttt{#1}}}
%-----------------------------------------------------------------------
% Spezielle TRENN-VORGABEN
\hyphenation{Tren-nung}
\hyphenation{Quell-code}
\hyphenation{ker-nel}
\hyphenation{Ker-nel}
\hyphenation{Auto-mo-tive}
%Tikz
\usepackage{tikz}

%\usetikzlibrary{shapes,shapes.geometric,arrows}
\usetikzlibrary{arrows,decorations.pathmorphing,backgrounds,positioning,fit,petri}
\usepgflibrary{shapes.geometric}

\usepackage[
%compatible-2.07,
%nonumberlist, %keine Seitenzahlen anzeigen
xindy,
acronym,      %ein Abkürzungsverzeichnis erstellen
toc,          %Einträge im Inhaltsverzeichnis
section=chapter, %im Inhaltsverzeichnis auf section-Ebene erscheinen
]      
{glossaries} 
\makeglossaries
\usepackage{tabularx}
\newcolumntype{L}[1]{>{\raggedright\arraybackslash}p{#1}} % linksbündig mit Breitenangabe
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1}} % zentriert mit Breitenangabe
\newcolumntype{R}[1]{>{\raggedleft\arraybackslash}p{#1}} % rechtsbündig mit Breitenangabe
\usepackage{amssymb} % Math Symbols
\usepackage{blindtext}
\usepackage{rotating}
\usepackage{hsrmlogo}

\newcommand{\wsection}[1]{\subsection{#1}}
\newcommand{\wsubsection}[1]{\subsubsection{#1}}
% usage: \wref{key}{Text}
\newcommand{\wref}[2]{\ref{#1}}

\newcommand{\requRef}[1]{\hyperref[requ:#1]{#1}}

\begin{comment}
\newenvironment{requ}[3]{%
	\par %
	\label{requ:#1} %
	\begin{tabular}{|l|l|l|l|l|L{0.6\textwidth}|} %
		\cline{1-6} %
		\textbf{ID}&#1&\textbf{ASIL}&#2&\textbf{Titel}&#3\\ \cline{1-6}%
		\multicolumn{6}{|L{0.96\textwidth}|} %
}{%
	\tabularnewline\cline{1-6} %
	\end{tabular} %
}
\end{comment}
\newenvironment{requ}[3]{%
	\par %
	\rule{\textwidth}{1pt} %
	\label{requ:#1} %
		\textbf{ID:} #1 \textbf{ASIL:} #2 \textbf{Titel:} #3 %
		\par %
}{%
	\par %
	\rule{\textwidth}{1pt} %
}
\renewcommand{\part}[1]{}
\usepackage{bookmark}

% usage \begin{change}Changes\end{change}
\begin{comment}
\newenvironment{change}{%
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.8pt}}%
	\\%
	\textbf{Begin Change}%
	\\
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.8pt}}%
	\\%
}{%
	\\%
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.8pt}}%
	\\%
	\textbf{End Change}%
	\\%
	\noindent\makebox[\linewidth]{\rule{\paperwidth}{0.4pt}}%
}
\end{comment}
\newenvironment{change}{}{}
\crefname{listing}{Quellcode}{Quellcode}  
\Crefname{listing}{Quellcode}{Quellcode}
